垃圾OU仔俾2018 DSE考生的話

DSE 炒左 果時冇大學收 諗緊asso定OU
最後俾中學老師水左入OU
佢話OU都係大學 出到黎都係考牌 冇人睇邊間grad
宜加final year 就知中伏
去d大少少d firm apply 好多都唔9理你

想反我中學踢波班豬朋狗友 果時低分到連OU都唔俾offer 得10幾分
但asso可以升番上8大 明明佢地讀書英文勁差 長期全校排尾10
唔知asso 果2年做個咩 特飛猛進 入番哂poly city

因為我知自己OU仔 加上ou冇 exchange 冇hall
所以我年年exam都專心溫書
希望用gpa補救番
所以我年年dean's list
相反 佢地入左U又上裝 又去exchange 又住hall

講番grad job
明明大家一齊報
佢地英文勁差 連application form篇文都要我幫手proofread 幫手改
d grammar 錯到9彩
雖然我英文都唔係好勁 得4 但因為考listening 果時發燒 Lv 1左呢份卷
其他paper 都 above Lv5架
果時心諗佢GPA又低過我 英文又差 根本唔係對手 所以好樂意幫佢改
因為我知道interview全英 佢地實死

但我連interview都冇!!!!!!!!!!!
佢地宜加已經有offer
係interview都冇!! 你問我幾灰...............

宜加要開始搵d local 細firm 我開始見到同班中同既差距
我唔甘心係 我由中學到入U 都比佢地努力

所以各位DSE考生 成績根本唔重要
當年 我dse 21分 佢地5條2咁濟
宜加GPA又高過佢
但出黎結果 係佢地入外國大分司前路一片光明 我就入local垃圾細firm冇前途
所以唔洗為入8大 俾咁大壓力自己
你只要揀岩條路
DSE幾分 入唔入到大學根本唔重要

21分入OU

難得正氣post

好撚難過

21分

係咪真呀

廢柴

上年都收到ou offer,好在我意志堅定冇要

今年retake應該都係入番asso

ja ga

唔明啲人點解要讀鯨大 nursing就話可能真係出到嚟冇分別啫 其他科嘅讀鯨大都唔知諗乜

因為果時鼓吹有degree 就讀 asso升u 萬中無一架 新聞 老師 舊登都係咁 當然呢2年就突然轉哂口風啦

呢兩年唔止牙蘇，degree 都由幾年前嘅好難入去到而家17 18分都有，你21分直頭好多科任揀添

你就係早出世咗幾年，不過冇辦法啦，向前望

垃圾教畜垃圾學校
為整靚個升U率
水人入自資degree真係要死全家

利申：當年十分都冇
冇聽中學個miss講去讀毅進
直接出左嚟做野

依家讀緊八大

其實當年好多20 21入ou架 我身邊唔少fd都係

OU只可以讀nursing是常識

engine都讀唔到咩

自己廢就廢 怪咩鳩學校

樓豬英文咁慘

讀science21分入n展
讀business econ咪入bba

好多錯別字

唔撚信application form都要俾你改

大概估到樓主今年幾歲

普通IVE仔有2.5已經入到自資三大
點解考完DSE就直接入自資
又貴又廢

寧願讀cc/IVE再搏下八大好過啦
就算唔高GPA再senior入自資 學費都平過讀曬四年

自己廢就廢啦
又左賴右賴
老師講你就信？
唔識自己search下就業/升學前景？
又心存同人比較既心 典型唔抵得人好過你咁
係呀 人地5條2呀 人地英文廢過你呀
你得條4仲係度也文也武
咩其他卷有5
講撚到全世界欠左你咁
考評局迫害你添呀
事實係你係值咁多料咪認囉
廢又以為自己好撚勁咁 懷才不遇咁款

你唔妥你d fd
咁點呀 人地而家條路好過你幾多呀？ 你係咪垃圾不如呀？
人地比文你改 你就心存怨恨咁去做人
睇死你將來都只係一個失敗者

有冇咁誇張 邊有怨恨 我係葡萄姐 我廢 我認 我想帶出dse根本唔重要 考得好同差 唔會點影響將來 最緊要㨂岩條路 我就係㨂錯路行 係咁多

同路人，記住，選擇比你既成績更重要

利申：b5 20分樹仁垃圾

吓ou first hon仲勁過 hku first hon㗎喎

講真,樓主你廢姐
我OU grad,照入2tier 做緊第3年都20幾k
我身邊好多同學入番big4
當然OU真係廢既,有得唔入最好唔入

咁恆大呢？
恆大點都好過ou掛

唔識就唔好亂噏啦 17 18分呢啲真係極marginal 20分就入LingU 21分可以任揀？唔好講笑了
利申 上年啱啱考完

好心樓主咪講大話
你以為人地低gpa過你
可能你fd根本呃你
你以為人地英文差過你
其實人地無時間 比個機會你改文
講到自己咁勁 真係人唔笑狗都吠
有無諗過人地同你唔同既地方係咩
睇死你日後都係個失敗者

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 QF level 5 degree-issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

樓主DSE得21分，三大一定無份，最多都係去嶺南 / 教院讀水泡科或自資，處境隨時更慘淡。

奇怪的是樓主有21分，但選OU無入nursing，OU個nursing宜家都係21分，樓主早幾年DSE，當年OU nursing收分比宜家仲低。

有咩奇怪？咁個個人想讀/岩讀既科都唔同

我有個fd 24分，英文仲要有隻5
都係入ou讀護士

睇唔同po都硬會有連登仔無啦啦起撚哂鋼咁
樓主都係想以自身經歷警惕dse中學生姐

以我所知 上年樹開恆都有收12分 夠33222就收
個認受性根本 （除左出名既科較值得讀
唔好信啲老師講咩拎左個degree先 都真係唔洗急
放榜衰左就asso/retake 起碼有機會入返8大 再衰左既話報返自資u都未遲

你就唔好知亂噏好過啦
21夠入唔少bba/engine 啦
上年考完就好有說服力？
上網一搵admission score 就睇到晒啦

水你係因為谷高個入u率去宣傳

nursing都不了

dean's list都比人話失敗者，果然開大是原罪

以前睇過ou degree同其他u有咩唔同 發現ou有d degree考d專業試既paper冇exemption 其他u就有

宜家唔知有冇唔同到

揸住廿分咁上下個啲真係要諗諗…
SF OU TreeU悔終生…

你班朋友做咩大公司咁巴閉

行撚開啦ou 仔

2nd tier都話樓主廢
好心你咪拎2 nd tier黎打飛機啦
btw樓主講到自己DSE咁好又gpa咁高，點解唔tran u都大把人ou tran去8大喎

我又係入咗廢U，又係當年比人水話得幾%人可以由asso/hd升返上U，我又係讀會計，家陣又係連interview都冇，身邊個個入asso/hd既中學同學又係個個入返哂八大，有一個英文極垃圾既入左港大

樓主加油，我都揾緊工

都啱嘅 始終個個想入嘅科唔同

你英文好去到邊都唔洗驚，下年補返中英DSE ，aim 5以上 用OU Degree 考政府驚條撚。

政府做野好單純，你language 好EO都有得你做

試過啦 ou 成功tran u比例好少架 同埋一定入唔番acct呢類熱門科 佢地d位係留番俾asso

樓主有冇諗過去美國攻PhD?你年年dean list加1st hon畢業應該好易有好嘅grad school收你，讀PhD仲可以有人工收

三大笑polycity，polycity就笑OU

講到個個讀asso都升返5大

Ou可以笑邊個呀

Shape

笑痕大啦
話哂OU都真係有大學名

但大部份都升得番開大 唔知係咪

人地有hall有exchange 唔敢笑呀

我中五果陣巳經知香港得5 間U

其實點解仲有人去讀會計，呢行好明顯已經飽和咗/外判哂去發展中國家

樓主加油
同樓主同科不過係另外嗰間廢U
冇dean list冇技能下年畢業睇怕都要乞米

香港十間大學為名的學校，只有三大：港、中、科 係真正既大學。理、城 都只係有大學名既進階版IVE。浸會宜家重有好多人看作次等大學。

至於嶺南、教院、樹仁、OU都係空有大學之名，並無大學之實。四間DSE收分最多的科都只係20幾分，教院成日買廣告的自資、同埋樹仁、OU，收唔少連十七、八分都無，政府比黎四間升呢用大學名，係對大學之名的侮辱。

後門狗同開大咪一樣垃圾
不用分那麼細

其實得當年中學畢業嗰陣都唔明點解啲人會走去讀oh treeu 呢啲自資學位
讀asso hd可以搏下入番8大
唔得先再讀自資Speed, Scope 咪同你讀ou一樣
做咩一開始就斷咗自己個機會？
係怕壓力大？

飛箭:

兩次想扯開話題，拉其他U落水

係咪OUHK「網絡評論員」＾ ＾ )呀??

再廢都唔夠你OU啦～

人地UGC大學的流程係一致架

你估係你OU呀?

OU每年會計大大話話好似有200人，好似得一個入Big4，1幾個local firm

樓主情況好正常，因為OU係無限收生的大學，Market一飽和，個Degree就無價值

末代Poly自資笑言不語

打手～下面係教院post道Copy過黎的～

八大都入唔到先去水泡教院平常事黎

公大打手出現 公大打手出現 公大打手出現 公大打手出現 公大打手出現

公開大學是八間大學?啊~ 在教育學院正名之前香港根本就沒有所謂的八間大學 八間大學指八間教資會資助大學 公開大學是第7間正名的大學 相比嶺南大學早正名 但不會被視為覺後者優秀 公開大學是一間以 開辦遙距課程為本的大學 申請正名是不需向教資會評審 公開大學和八間大學沒有任何的可比性 現時公開大學是一間自資院校的形式營運 和樹仁大學無異

公開大學正名大學政府考慮了其他地方開辦遙距課程的大學也是大學或稱之為大學

公開大學在1997年正名嶺大在1999年升格但正常人不會認為 前者比後者優秀

叫自已七大阿笨～

你讀咩科 搵咩工

入到asso 都唔比心機讀 升唔返5大 證明你個人都係咁上下水平 讀咩都一樣

補充返d 資料 我就係al 老屎忽來既 後來做後門狗入左 poly 我覺得公開試同asso 個模式好唔同
公開試其實都幾睇你資質 你係唔掂既 可能考多次都係唔掂 但asso 就好唔同 講真真係鬥勤力 一來你身邊既勁人其實唔多 競爭少左 二來asso 其實唔會點留難你 d 野都唔會話好深 你肯聽書溫書 基本上d 野都係出返差唔多既野 所以如果你asso 升唔返u 就代表你根本係懶 咁懶就點讀都一樣 都係升唔到

same。當初唔知咁多野，原來間間cc升ugc都有4-5成 自己就要左ou呢個offer。

話無後悔就假。而但我阿哥係讀八大，但就錯科，grad左又話後悔當初簡乞食科。。。無計架，唯有現今開始認清自己條路，想做咩就去。

終於有人講出依個道理， 行錯路就一世啦

利申 同樓豬差唔多處境

巴打你情況又係點

香港只有三大有大學真正既料係事實，政府AO都只考慮三大，起碼英文水平有保證。

政府係1993年比埋城市、理工、浸會做大學已經好盡，不過都叫DSE最高收到30分以上。

之後升個批所謂U，升左啲人都唔當大學，DSE收分唔過25，連三大最水啲科都入唔到。

係香港睇唔起三大以外既U有無犯法，政府自己AO請人都已分左類。

21分 最後讀緊垃圾degree 非8大
中學低分過我既都入哂8大

認真 點解唔考政府工 政府基本上唔睇邊間u
只要你過到筆試果啲 理你i大定kongu

今年衰咗諗住入樹仁雙修retake
點睇

樓主報左咩grad job ?
利申 ou bba

ou堆art科係真定假
廣告攝影設計讀完係咪真係有人請?
定同thei ive差唔多?

dse無你咁高，得18，中學班人拿住五條2或者五條3都入翻city poly真係吹脹 btw我都識幾個人係21/22分

班教畜想推高"入U率"嘛

其實真係好易升返,其本上認真讀下都一定升到水泡科。

申利：英文u,升返

得20%既人入ugc
20%入面仲要分三大
非三大就係垃圾
連登仔

OU幼教有無得諗，會唔會乞食

利申：幫人間

100%同意樓主

當年第一，二介 成日講有學位就讀

另外樓上話 自己唔識睇資料咩

大哥得16，17歲 撚識咩

靠老師意見架啦

幼教唔係想像中鐘意細路就去做咁簡單
識好多人以鐘意細路為名去讀，點知都頂唔順
幼教就Edu bu啦其他都次選
利申：非幼教

易入

24唔夠入poly nursing 咩 好奇一問

我有個frd畢業之後做緊國際幼稚園

咁係好定唔好
唔識

含管？

同意，dse考唔掂，讀assio既同學入理大科大，而我⋯⋯ 讀assio只要用心，都9成入返頭幾大。

最尾個段

雖然出路唔錯，但係最好入edu果個

24好似係lq
如果無讀bio應該唔夠
同埋poly nursing好搶手

但平均黎講都算唔錯？會唔會搵唔到食/人工低？

真心嗰句
過來人奉勸各位dse雞真係唔好為咗個degree讀ou
你會好後悔 你會唔敢同人講自己讀依間所謂嘅u
直頭好懷疑自己係咪大學生 唔敢認係大學生
你讀asso捱兩年又好 retake也好
千祈唔好揀ou
寧願asso兩年抬唔起頭好過頂住ou個名成世
利申quit咗好耐 當買個教訓

asso 有幾多成上到U?

樓主有無諗過唔係邊間U畢業嘅問題，而係interview skills/其他skills嘅問題？

好想讚樓主分享自己過來經驗
亦覺得樓主講得好好
寧願repeat 3年都唔好讀ou
或姐讀asso因為依家真係大部分都升到ugc
我當年都係唔知原來asso咁撚易升而揀ou
中同差唔多分升哂ugc
dse仔真係唔好後悔莫及

睇運，仲有出生率長期低迷，雙非潮又過得七七八八
自己考慮啦

樓主講得冇錯，我當年同樓主差唔多既情況入左ou ，好彩讀左一年幾就冇讀，如果gard 左帶住ou 呢個名一世真係對唔住老豆老母

d 老師為左谷高學校果個入u 率冇所不用其極，ou 都會叫你入，千奇唔好信

麻煩曬咁多位巴打解答 但一般人工幾多？有無20K

吹大的呀，有無睇過歷年港大民研的结果呀？

咩叫好盡

Poly出名實用，自有喜愛的僱主

HKU人語文好，自有喜愛的僱主

有人想縮少比公大好的U的數目謝～別有用心

話三大先有用，其他U同係OU一樣甘廢

發少的夢啦？

Degree多數過20k
HD都接近 唔差得幾多

樓主唔係話連interview都無得in咩

咁人工算係咁喎，又唔洗讀書勁，又無護士咁番6日，都係對住小朋友

樓主唔係連interview都冇咩

你講到話入唔入八大都冇所謂
但係你自己就喺度呻緊你啲同學入八大有好嘅前途喎
咁你究竟係想講咩呢

我地i大又贏

d教畜都係為交貨姐
水左你入OU
咁佢同上頭交報告未可以多個所謂大學生
根本就唔係為你著想
全部教畜只為自己

教育而行最煩唔係班學生
係班家長同上級

班細既無病無痛應該就無事啦，唔通幼稚園谷成績咩

你錯啦朋友，幼稚園可以分為
Happy school 同 谷成績 兩大類
香港教育真係痴哂線

睇科擇校啦
擇垃圾科俾你入咩大學都一鳩樣
最後都只係低賤嘅文員仔（仲要OT)

OU 畢業，冇牌，31k ，前景一片光明，日日準時放工✋🏻✋🏻

OU=Oxford U?

冇錯 一講ou d人一定覺得你係唔讀書果d人

睇到心up 樓主做邊行？唔好太灰 唔好太自卑 做幾年細firm拎下experience再轉工啦 個陣應該唔會太介意你個degree架喇 都係睇經驗 加油

你錯別字咁多 比你asso都升唔返大學

Jupas收得最高分果兩年
21分入OU 生不逢時

邊行呀 介紹下

講番你班friend 老實講英文屎到咁 就算比佢入到大firm 咪頂多比佢捱到一個月 依家普遍都要三文兩語啦 at least.. 仲有一大堆人識外語法文日文韓文etc 英文呢啲基本野都唔掂真係唔洗撈大firm啦

邊科呀

我Dse11分 讀ive入科大

講到自己無責任咁
我中五個陣已經自己花時間搵好哂升學資料
到dse我仲熟過日校老師
你自己前途既野自己都唔緊張 賴得邊個
利： dse >30分
3大乞食科都成日覺得自己好廢 出面大把人勁過我
時刻提住自己好廢 要多d增值自己

0分重作

晒氣啦 入到8大都未必好 除非專科
成日係到比 比上不足 比下有餘
你讀OU 俾8大睇唔起 讀8大 又俾3大睇唔起 讀3大又俾哈佛睇唔起

最緊要屋企有車有樓 有樓收租
出到黎搵到錢
有條件俾你去explore 搵到自己想做既事
無論咩事都盡力做好佢 做好自己 就已足夠

失敗的人總有失敗的原因

咁介意埋入返8大讀兩年碩士洗底囉

樓主 當年同你同分 我揀左入asso 你做乜咁睇唔開呀

所以 㨂岩條路 比 勤力溫書考高分 重要好多 dse考生 預期死溫難溫 倒不如搵多d資料 㨂條岩嘅路行

讀緊嗰陣真係冇話邊個睇唔起邊個 可能出黎做嘢先會

btw樓主有冇諗住grad左之後去其他u讀master 你話你gpa都幾高咁 識好多師兄都會繼續讀

係 呢個真 真係唔洗咁擔心 當然八大緊係好 asso又係咪咁易升到呢？

你咁講我就同意你啦

仲有人信master洗底
HR第一件事咪又係睇1st degree

題外話
浸會自資yr 3定樹仁yr 2好
認我廢dse20分讀咗兩年asso都係咁

後門狗入八大唔係屌打直升架咩
點解連form 都唔識填
樓主係咪假膠 呢d 個個識人屌打

真係要揀既話
入樹仁把撚咩 成間中學咁 14分都收 遲早執
自資又點？ 早一年出黎返工 好快回本啦起碼都叫bu
樹仁學費本身又唔係平

你Miss無水你wo
你呢個分讀偽進，再考警察
無得輸啦

assio
真係抵你入asso，仲要打做兩次

點入到八大？Ching你幾分？

21分入Ou
揀firm應該係商科專業少少個d
專業科揀ou抵死

20分入鯨大讀art
當年poly hd擺A2都無收我

三大同八大咁又點
你係一個點樣既人緊要過你讀咩U好多
有志氣既OU一樣考到Officer
廢既，HKU一樣出黎都係打份萬幾蚊工

都好過閱讀理解差既

根本asso 爆4升u先係王道

利申：20 年前升hku，現今工程師一個做咗十幾年

邊行

中學老師最鐘意水人入OU 樹大
好少叫人讀Ive 其實Ive 先實用 之後係Asso

都好過OU 樹大 曬錢曬時間

好彩無讀樹大 讀asso升返UgC

好讚成樓主 除左nurse真係咪撚入ou
讀asso 正常咁讀 gpa 唔太差已經有八大offer 努力啲同埋面試勁仲有機會有三大讀
利申SE中文2左入asso cgpa3.6入左八大

Acc?

速大

12 13年dse真係可以21分都入唔到八大傢
理科都仲有可能 但文科無23都唔洗諗

我咪係囉 不過今年19分都得了

其實Ou non jupas 係咪 應該唔難入 過3就有offer
所以結論係唔洗咁早入 因為你有讀書一定過3 我保證

係佢地入外國大分司前路一片光明 我就入local垃圾細firm冇前途

樓主你宜家搵幾k先? 同埋邊個話細firm冇前途
前firm先學到野 因為你多數要做幾個人既野
大公司 fg入去好易比人玩死

會計，luxury retail

半工讀retake > 升五分入IVE > CGPA 3.2 > Gap year 返digital marketing嘅公司 >大西北某大學

係過2.5就得

CGPA 有三點幾既話非三大既offer 多到喊 雖然啲科唔係熱門
Btw ou 既話合格已經有啦洗撚DSE入

咁恆大東大Thei呢

其實都幾唔容易，雖然唔洗好高分就入到幼教degree，但ugc幼教degree得EdU有，仲要得十幾個位（好似係），競爭都好激烈，每年最多人爭既學位（冇之一）。入左行後，有心繼續做既hd畢業生都會part-time讀番個degree，部分degree holder當然都會繼續讀碩士進修，全職工作兼職讀書，真的很辛苦。而且宜家d小朋友都好難教，唔少都有SEN情況，都咪話唔勞氣，少d耐性同包容都攪唔掂，唔係想像中咁易。另外唔少幼稚園都要5.5天工作，帶野番屋企做都係等閒事，包括長假期。

人工方面，受惠於15年免費教育，人工都有所增長，例如hd holder大約有政府MPS point9-10既人工，degree holder就大約有point 10-11既人工，但留意番，因為政府唔肯為幼稚園老師設薪級表，上述建議人工都係按照番個別機構而釐定。

利申：女朋友做幼教

公道講句
樓主輸在時勢
宜家21分既應該好多科可以簡

不過行錯左條路都無計
好多人都差小小運氣先成功

對於高不成 低不就既人黎講
真係時勢造英雄

當然如果樓主好有料就英雄造時勢啦

讀acct就話啫
同埋點解要講big4
3大啲人覺得big4幾垃圾 入到係最最最基本

ou旅遊讀唔讀得過

真心求問
想讀嗰科第一年淨收20個學生
用asso係咪根本入唔到

吹大左
2012-2013 bu lingu poly某d bba收20-21
文學院 咩咩研究個d收21-22

邊度打左兩次

而家樹仁學費好似睇你asso gpa幾多就有幾多資助
但除咗想hea多年我諗唔到有咩理由揀樹仁
利申讀緊

樹大執柒左佢啦

樓主好廢

不嬲走後門係最易架啦 肯拎十皮野去讀 一定有得升八大

姐係人工仍然係屬於私人機構咁開？ 不過我覺得如果跟薪酬表對中小學又唔太公平，佢地全部至少要有degree, 幼教hd都做得。
不過其實幼稚園老師有無得升 頂薪應該比盡三皮 ？

搭單講返句:

poly hd悔終生，hkcc更稱心

建議2018dse失手者寧揀space/cc都唔好揀poly hd，伏到high high

利申: 過來人, dse 20分，gpa 3.1，最後都比班學店自資asso派grade派到升唔到poly degree, 我真係好多謝佢地

21分入poly

Poly hd都好撚過OU

去左exchange
拎埋獎學金
入左幾次dean list
現職上市MNC MT

呢個分做到咁，算超額完成啦

成功突破

2013、2014dse好多人20 21分入ou tree u

仲有含管

你年年dean list又唔報non jupas? 你唔報non jupas係你自己on9 如果你報咗人唔到咁姐係你interview唔夠人好 一句講到未 冇得賴

btw 我都會建議dse jj唔好揀ou
反正你asso拎咩分ou都會收

有個fd敗走外國仲話好彩冇入八大

Bu la
拿拿聲做野回到本啦

Ou non jupas gpa2.7都收啦

所以奉勸各位師弟咪撚揀公開大學
讀咗高級文憑先博一博
就算唔得咪讀返ou

Big4真係好睇名同埋你學校啲老師有冇人脈
果陣我果屆，其中兩間好似只要有報都會至少有gp in
事關負責career果個老師好有人脈(甚至我之後果屆佢可以R到十零個direct offer).

不過真心依家樓主你可以睇到acct. firm啲offer好重，日後或者你會慶幸自己冇走到呢條路。睇闊啲喇，或者可能你會揾到一條更好嘅路。

我識人再低啲 2.5但佢驚左好耐入唔到 咪又係得

住何文田的話30分都要讀Ou

樓主真係揀錯咗 不過唔好灰心～～
我都係final year

好彩當年喺恒大yr1就已經醒覺 決心retake
最後拎左粒星 入返三大
好撚多謝果位喺ocamp已經叫我一齊retake既人
無佢無今日
本前人生做過最撚正確既決定

利申 今年grad

同學！同學！

成班後門狗教人走後門

咩科呀？

好後冇retake exam果排病左 正常發揮會高多2 3分

聽你咁講搞到有D想當初讀asso博上去
你話我後門狗又好 我都想有個成績比屋企人睇姐

當年比個濕鳩教畜水左我入三大乞食科
本身諗住揀shitty poly專科讀
而家諗番先覺得佢為左整靚學校個名先咁水我

之後要讀番master洗底

認真講現況
依家做緊逼科，全部同事都係八大，
人數唔多但都有一定數量既同事讀浸會同嶺南，叻外唔係八大既都有少數恆管既。
Ou/樹仁既同事真係一個都冇⋯

救火車：「吹大的呀，有無睇過歷年港大民研的结果呀？」
救火車話要睇港大民研，就即本挪出黎睇睇。

香港最佳大學排名
1 香港科技大學
2 香港中文大學
3 香港大學
4 香港理工大學
5 香港浸會大學
6 香港城市大學
7 香港教育大學
8 香港公開大學
9 香港樹仁大學
10 嶺南大學

最高排名三間：科大、中大、港大
歷年來哩三大都係排名最高三間，最多只係互換下位置。

最低排名四間：教院、OU、樹仁、嶺南
歷年來哩四間都係排七至十位，嶺南今年仲要比港大民調排尾。

救火車要既港大民研排名，宜家回應左你救火車既訴求啦！
傳統三大係實至名歸，
1997年起升名個四間學校就係排名最低個四間。

講咁多做咩呀 衰左咪做職安真漢子 一樣搵得多過你班同學仔啦 揀錯一條路姐 下路揀翻岩咪係囉

我細佬都係2014年dse,佢21分入左東華nursing,佢d同學16分asso上番cu nursing,佢成日都唔開心，唉～我都有鄧佢慘

中大人類學

Nursing 邊間u都唔大分別 出黎都係同一人工

白老鼠獨白 辛苦哂

果d 老師為左個數好睇d 多d 人入u 會說服你入u ， even 間u真係好_ _

利申： 當年同樓主同分

BBA

恒大我識一條女yr 1 本身想上莊 但係最尾polling 輸咗
之後發奮 去咗BU bba yr1

雖然BU bba 廢 不過都好過恆大

人工會海鮮d，但大機構通常都穩陣。老師可升（副）主任，主任升（副）校長。老師大約20-36k

咁好彩

有早知，冇乞衣，入ASSO一樣好多上唔到UGC

點解ling u會排最尾？

甘你老母

OU有連登仔講到咁差 ?
同埋乜原來依家asso咁易入返8大咩
hkcee年代 大把人入asso無出路

我自己ou grad major acct
入左間commercial做左兩三年
人工都>25k
workload又少 日日準時放工
仲可以返工溫cpa

真心唔覺ou有咩問題

我果時啲人都話asso好難升返上八大，唔知幾時開始個個asso都升到咁濟

咁又唔係個個
睇返hkcc個數據都係得大約30-40%升得返上ugc

CCCU升U 勿相認